#Ohtla wallast Mina Sumpan astus kohtu ette ja kaewas et temma on aastal 1868 Näeri Laupääw Sure Lähtro Nina Romati Karel Riistap ette tenima läinud Ja Karel on mind ka aasta peale kauba teinud ja on temmale palk lubbanud üks kuub 2 särki 2 naela willu 1 Rupl rättiku rahha Nina tunnistas et temma on teised palgad kätte sanud mis peale nemmad ollid kauba teinud agga kuube Karel ei olle mitte tännowe teinud waid on agga 2 Rupla hõbbetad siligu ette annud Ja on Mina enne ärra aianud kui aasta täis sanud mis peale nemmad ollid kauba teinud waid on 13 näddalid enne ärra aianud ei olle mitte aastad lasknud tääis tenida


#Nina Romati Karel Riistop kutsuti kohto ette temma tunnistas et temma ei olle mitte omma tütruk Minako kaupa teinud Minno poeg Ado keis tedda kulamas ja on temmale palka lubbanud


#Agga Karel Riistop tunnistas ja kaewas et tütruk Mina ei olle tedda mitte heaste teninud on tedda wahhel söimanud Ja on üttelnud ennimitte minna ollega wõinud põrgus olla kui minna seia tullin minna lähhän siid ärra Karel on üttelnud minne Jummola nimmeka se olli kewwade Ja Mina on süggise üttelnud kui Minna aasta tääis tenin millas minna siis linna löhhen ja minna tahhan sinno käest siliko ette rahha sada kui minna linna lähhen mul on Passi rahha tarwis mul on enni silikusse kül


#Karel Riistob ja tütruk Mina Sumban astusid mollemad kohto ette nemmad tunnistasid mõllemad et perremees Karel ei olle tütrukud ärra aianud Ja tütruk Mina tunnistas et temma ei olle isse tahtnud mitte ärra minna waid on tahtnud aastad tääis tenida Mina tunnistas perremees Karel on süggise Aapsalusse läinud Ja perrenaine Truttu on temmale üttelnud Mina sinna pead meilt ärra minnema sest perremees Karel käskis mind sinnule üttelta et sinna pead tänna ärra minnema sest tännawo aasta on wägga kassinaste leiwo meie ei joua mitte tütrukud piddada


#


#Kohhus moistis


#Et Romati Karel Riistop peab Mina Sumpanill maksma kue näddalise leiwa et ta on tütruku wasdo talwed ärra aianud 1 wak Rukkid 1 küllimet odre 6 näddalit jääb Minal kahjuks et taal ei olle käe meest kes on pealt kulanud kui Karel on tedda ärra aianud agga kuub jäeb teiseks kohto päwaks selleda kui Mina ennesele käe mehhe toob kes sedda on pealt kuulnud kui temmale on kuub lubbatud


